[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-cd4a930c})
# service.update

[comment]: # ({/new-cd4a930c})

[comment]: # ({new-79afe9b7})
### Описание

`объект service.update(объект/массив Услуги)`

Этот метод позволяет обновлять существующие услуги.

[comment]: # ({/new-79afe9b7})

[comment]: # ({new-5fb5ebb3})
### Параметры

`(объект/массив)` Свойства услуг, которые будут обновлены.

Свойство `serviceid` должно быть указано по каждой услуге, все остальные
свойства опциональны. Будут обновлены только переданные свойства, все
остальные останутся неизменными.

В дополнение к [стандартным свойствам услуги](object#услуга), этот метод
принимает следующие параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|dependencies|массив|Зависимости услуги, которые заменят текущие зависимости услуги.<br><br>Каждая зависимость услуги имеет следующие параметры:<br>- `dependsOnServiceid` - *(строка)* ID услуги от которой зависит услуга, то есть дочерняя услуга.<br>- `soft` - *(целое число)* тип зависимости услуги; обратитесь к [странице объекта зависимости услуги](object#зависимость_услуги) для получения более подробных сведений о типах зависимостей.|
|parentid|строка|ID жёстко привязанной родительской услуги.|
|times|массив|Времена услуг, которые заменят текущие времена услуг.|

[comment]: # ({/new-5fb5ebb3})

[comment]: # ({new-9465ee4d})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID обновленных услуг
данных под свойством `serviceids`.

[comment]: # ({/new-9465ee4d})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-b9918036})
#### Добавление родительской услуги

Добавление услуги "3" жёстко привязаннной родительской услуги "5".

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "service.update",
    "params": {
        "serviceid": "5",
        "parentid": "3"
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "serviceids": [
            "5"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-b9918036})

[comment]: # ({new-263b1baa})
### Смотрите также

-   [service.adddependencies](adddependencies)
-   [service.addtimes](addtimes)
-   [service.deletedependencies](deletedependencies)
-   [service.deletetimes](deletetimes)

[comment]: # ({/new-263b1baa})

[comment]: # ({new-fd1b6894})
### Исходный код

CService::update() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CService.php*.

[comment]: # ({/new-fd1b6894})
